曾幫助中國崛起 前美軍將領坦言：美國犯了很大的錯

2020/02/23 11:16
近年來中國崛起，成為世界一大強權，對此，中國民運人士王丹今（23）日表示，近日他和美軍退役將領斯伯汀（Robert Spalding）將軍談中美關係，對方坦言，當初美國用自己的金錢和技術幫助了中國崛起，犯了很大的錯誤。

▲王丹（右）與斯伯汀（中）談美中關係。（圖／翻攝自王丹臉書）

王丹今日在臉書上表示，今日他和「隱形戰」一書的作者斯伯汀將軍談中美關係的看法，這位曾經擔任白宮戰略顧問的美軍退役將領，還是經濟學博士，更曾是B-2轟炸機駕駛員，還擔任過駐華使館參贊，經歷豐富。斯伯汀表示，美國軍方很早就開始討論面對中國的挑戰的問題了，並非到現任美國總統川普任內才開始醒悟，只是川普政府把討論的成果政策化了，可見美國對華政策的再檢討是跨黨派的事情。

王丹表示，斯伯汀承認美國犯了很大的錯誤，用自己的金錢和技術幫助了中國崛起，結果未能因此而引導中國走上民主化道路。講到這裡，斯伯汀不失軍人講話直接的本色，說「這都是因為貪婪」。

王丹說，「這真是我聽過的美國決策圈人士，在對華政策的失誤上，最深刻的反省了。是的，有多少西方國家協助過中共，其實都是為了錢，都是因為貪婪。但現在又有多少人，願意像這位美軍將領這樣承認呢？」

王丹並表示，討論的時候有人提到中國的GDP，斯伯汀將軍不假思索地用中文脫口而出「假的」，這位是真的中國通。

中國掘起
全世界都受到安全威脅
睇下今次單武肺, 就算你當武肺真係唔係人工合成
中國經濟亦威脅緊全球

幾時打柒支那

推呀

人既質素太弱
普世價值 一樣都做唔到

扶支那當時係為咗對抗蘇聯啫

養老虎

打蘇聯 點知養大到咬返自己

養狼狗

養狗咬心口